﻿# Build.canopenlib.md

Библиотека состоит из трех основных компонентов:

1. Ядро, отвечающее за всю логику работы протокола CANOpen и све его службы.
2. Драйвер адаптера шины CAN для ПК (в виде плагина .dll)
3. Мост, пробрасывающий API ядра в C#

Все три модуля выделены как отдельные проекты, каждый из которых собирается в отдельную dll
Из всего набора драйверов, поддерживаемых библиотекой надлежит выбрать один, который должен быть собран
в библиотеку canopenlib_hw.dll

## Порядок сборки

0. Этот репозиторий склонирован куда-либо
1. Клонирование субмодулей

`$ git submodule update --init --recursive`

Появится каталог canopenlib

2. Скачать исходники драйвера адаптера Candle.

```
$ cd canopenlib/canopen_stack_visual_studio_2008-2012/visual_studio
$ git clone --recurse-submodules https://github.com/ololoshka2871/canopenlib-Candle.git plug_in_candle
```

3. Открыть проект `SCTB_CANOpenUtils.sln` в MS Visual Studio (проверено в MSVS 2022)

_Согласиться на обновление версии SDK_

4. Поддерживаются режимы сборки `x86` и `x64`

5. Собрать проекты `canopenlib.dll` и `canopenlib_hw.dll (Candle)` вручную.

`canopenlib32_NET.dll (C++ to C# wrapper)` Собирать не нужно, он соберется по зависимостям `C# проекта`.

Если при переключении режима x86/x64 происходит ошибка, перевыполнить руками пункт 5.

## Продвинутый уровень. Лечение от жадности.

Пока приложение, использующее `canopenlib` запущено, а либа не зарегана будет рандомно выскакивать окошко
с предупреждением. Чтобы его выпилить необходимо проделать следующие действия с `canopenlib*.dll`. 
Подавим проверку так, чтобы считалось что она прошла успешно, ведь подписи нету.

Используя https://malcat.fr

1. Загрузить на анализ canopenlib{32,64}.dll
2. Найти метод `CanInterface::canGetSerialNumber(...)`
	![call_graph](img/call-graph.png)
3. Кликаем на эту функцию с номером и попадаем в дизассемблер. На самом деле это `canopenDispatcher(void*)`
4. Найти последовательность после вызова `canGetSerialNumber()`
	Заменить байты `75 5C` (JNZ .2) на `90 90` (NOP, NOP)
	
	*в x64 это почему-то `75 60` (JNZ .2) на `90 90` (NOP, NOP), наверное выравнивание, вообще смотри по контексту*
	
	![nop-nop](img/nop-nop.png)

5. Далее по той же функции
	Там идут 2 вызова первый из которых `_fwprintf()`, Второй `ValidateLicenseFile(...)`
	Ихем после них 
	`84c0 test ...` 
	`752c jnz .3`

	Заменить `75` на `EB` JZ -> JMP
	
	![jmp](img/jmp.png)